有冇會計師入黎講下行情

會計話晒專業人士
究竟好唔好撈

咪癲啦

想知啲乜
P.S. 會計B

係咪一入就萬幾
但做三年就三皮起跳

係呀， 輕輕鬆鬆考埋牌， 40歲退休不是夢

又黎發膠Post

做big4你頂到3年未死既話有既
Local firm 既話起薪8-9k
考完牌都未必有20k

行家 回返樓上先，私人公司就睇你做咩位，就算入埋董事局做執行董事人工都唔同，有啲5-6萬，有啲10幾萬

千祈唔好入big4 鬥慘post 全部都係吹水
明明個個fg都起碼30k up

做會計慘過狗嫁 地位仲低過it狗 三年三萬唔夠 做十幾個鐘 斷六親首選

between, 你日日狙擊big4 會計 係唔係有咩心理陰影？

個試難考咗好多
唔好入呢行

唔入依行都冇其他出路

外國工作環境好似好啲

究竟果三年有幾恐怖

你試下咪知

傾向做文職？
唔想做IT, Sales?
其實有好多路
會計條路唔易行
人工又參差
我做6年
未考到牌
黎緊入到間大公司做DEPT最低個位
19K

英文差 冇專業 Gpa又低 叫左得個學位
有時自己諗都唔知點解人地要請我
有得做已經感恩

你諗清楚，個試唔容易考，我識人一take過，都識人考嚟考去都唔得

如果你個degree唔係account仲要conversion programme

讀會計唔一定要做audit
唔好比audit限制住自己

但係考牌其期最好做緊，出面好多公司請人時都要你有audit experience

做返finance個面通常唔洗

agger
香港就係一個資源錯配既社會

Big4撚請到smart既人咩
真smart果啲做mt ibank 啦

做audit成堆薯仔黎

的確係
真smart 10 個10 個ibank

如果樓主係local u grad
可以去試吓big4
死捱三年再跳出去個條件已經係好好多
大把公司請big4人
期間睇吓你考唔考到個牌
跳出去做super/accountant應該都冇問題
我IVE hd+ topup degree, 想入都難
每一步都係血汗

話時話，近幾年嚟我公司audit既人真係問埋啲白痴問題，問AP係咩嚟

有試過俾人問年尾個bank 有筆細數deposit係咩黎(interest income)

呢啲係痴撚線喎
Big4黎？

台灣deloitte

巴打喺台灣做野？

佢係唔係唔識解deposit呀

幫濕鳩台商做數, 已遞信
佢之前想台灣上市，所以用咗台灣deloitte 兩年
台妹幾正不過on99

香港Deloitte

嗚呀台妹
香港呢邊有台妹？

唔會發達
但又餓你唔死
就係做會計

做到big four 有啲前途，做唔到無乜前途

Ipo 周期就黎完
各位睇路

想轉行

我係cheap u grad 既
一入職就係d 得3個人既cpa firm 做... 人工低到喊...係之後考左牌先入左去second tier 做...先發覺local cpa d 野完全冇用...所以入去做果時好辛苦
d 野又唔識，senipr又expect 你做到，所以真係做足7/24...

咩係ipo

屌 自己google下啦

internet public orientation

做左幾廿年會計同你講，唔考到個牌、無大陸經驗、唔係4大出黎；搵大公司工真係窄窄地。
重有…要識得用多幾個軟件例如SAP, Flex, Orical, Excel (advance level)... 唔係都係窄窄地。

最重要就係…

係大部份公司入面，通常有好野會計部通常排最後，人工加得永遠最少，但加班就係最多 唔加班就成公司當你怪獸咁睇。

而家零願接多幾份freelance 都好過做份長工。超碼多d私人時間，人工只係爭果少少

接咩freelance?

幫人“按月理帳”
買套peachtree已經可以做到好多野。
但…
你一定要識d local firm至易搵到job
因為好多細公司佢地都唔想請會計，諗住俾audit firm做。但有d audit firm覺得無audit咁好搵，就會搵人接黎做，佢地就淨係做audit